學術討論 究竟咩係愛情

聽得越多朋友嘅故事 就越覺得愛情戀愛關係唔多唔少都會充斥着謊言

例如 講大話話自己喺屋企但其實出咗去蒲 同一面之緣嘅人出去飲酒但呃住女/男朋友

睇住身邊拍咗八年拖嘅朋友都時不時講大話呃另一半 出去尋求一啲新鮮感刺激感

我就越嚟越唔相信呢個世界係有愛情 所謂愛情其實只不過係兩個條件相近嘅人 睇大家順眼就一齊 好似冇咩話愛定唔愛 唔討厭就好了

大話呢家嘢，有一次就會有二三四五次

廢事開喺感情台 好似有啲格格不入

冇錯呀 拍咗咁多年拖都隱瞞左五次以上
其實結咗婚20幾年 可能就瞞足20幾年 其實愛情婚姻係咪就係謊言 只係睇吓你有冇發現

希望真係有人學術交流下

性就係愛情

冇愛嘅性大把 只係各取所需
當然有愛嘅性係昇華啦

hormonal reaction

但呢個reaction我覺得係定義為心動 長遠而言 同樣可以對另一個人有呢個reaction

點解釋見到靚女同大波會有呢堆hormonal stimulation

可以解釋埋出軌

lol 你個討論同佢哋有咩分別
又唔係科學理論哲學理論

會有好多膠reply

各取所需嘅交易包上一層華麗包裝
失去交易條件包裝自然消失

認同 所以係咪其實冇愛情呢樣野 愛情只係一個包裝嘅手法

如果係咁就好 咁受完情傷就唔駛咁Hurt

其實愛情 只係人類「命名」出黎既一樣野。

有人將 Passion, Intimacy, Commitment 綁埋一齊，就創造左「愛情」呢個名。

係咪一定要跟從人地既界定？未必。

現實必然係赤裸不堪，理想只會係理想。

去到最後，都係視乎你想要啲咩，而你既決定界定左你係一個點樣既人。

情傷其實就係睇到愛情嘅本質

巴打講得幾好 咁巴打所定義嘅愛情係咩？

愛是恆久忍耐；又有恩慈；愛是不嫉妒；愛是不自誇，不張狂，5不做害羞的事，不求自己的益處，不輕易發怒，不計算人的惡，6不喜歡不義，只喜歡真理；7凡事包容，凡事相信，凡事盼望，凡事忍耐。
8愛是永不止息。

當下想同佢一齊、想了解佢、想被佢理解；
佢既快樂凌駕於自己；
彼此覺得對方有光環。

而呢個光環可能會消失，亦只有極少數可以延續落去。
但光環消失並唔係問題，最重要係曾經閃亮過。

無人有權定義愛情一定要長長久久。
玫瑰枯萎時候就應該被埋葬入土。

好似，新約呢段呢個「愛」字是古希臘文Agape，呢個字只係用係上帝身上，上帝係完美Or完滿，所以上帝嘅愛係無私嘅愛；中世紀嘅傳統用喺人身上嗰個字是Eros，屬於人嘅愛係欲愛，因為創世紀所設定的人有原罪嘅屬性，呈現嘅係人嘅「缺乏」，所以人永遠會不斷卻求，因此係愛卻Eros，有錯請指教

好似，新約呢段呢個「愛」字是古希臘文Agape，呢個字只係用係上帝身上，上帝係完美Or完滿，所以上帝嘅愛係無私嘅愛；中世紀嘅傳統用喺人身上嗰個字是Eros，屬於人嘅愛係欲愛，因為創世紀所設定的人有原罪嘅屬性，呈現嘅係人嘅「缺乏」，所以人永遠會不斷欲求，因此係愛欲Eros，有錯請指教

Topic冇講要喺邊個身上用
所以語源係咩唔重要

即係你認為只要認為有愛 對方要求玩3pN穴齊發即飛都係ok?